<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" ><generator uri="https://jekyllrb.com/" version="3.8.3">Jekyll</generator><link href="http://localhost:4000/feed.xml" rel="self" type="application/atom+xml" /><link href="http://localhost:4000/" rel="alternate" type="text/html" /><updated>2018-10-22T21:39:11-07:00</updated><id>http://localhost:4000/</id><title type="html">Ministerio Ceremi</title><subtitle>Write an awesome description for your new site here. You can edit this line in _config.yml. It will appear in your document head meta (for Google search results) and in your feed.xml site description.</subtitle><entry><title type="html">El Plan Divino Para Vencer El Estres 4</title><link href="http://localhost:4000/notas/El-Plan-Divino-Para-Vencer-El-Estres-4/" rel="alternate" type="text/html" title="El Plan Divino Para Vencer El Estres 4" /><published>2018-10-14T08:00:00-07:00</published><updated>2018-10-14T08:00:00-07:00</updated><id>http://localhost:4000/notas/el-plan-divino-para-vencer-el-estres-4</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/notas/El-Plan-Divino-Para-Vencer-El-Estres-4/">&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/img/stress.jpeg&quot; class=&quot;img-fluid&quot; alt=&quot;Responsive image&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;Por nada estén afanosos, sino sean conocidas vuestras peticiones delante de Dios en toda oración y ruego, con acción  de gracias.  Y la paz de Dios, que sobrepasa todo entendimiento, guardará  vuestros corazones y vuestros pensamientos en Cristo Jesús.   Por lo demás, hermanos, todo lo que es verdadero, todo lo que es honesto, todo lo justo, todo lo puro, todo lo amable, todo lo que es de buen nombre; si hay virtud alguna, si algo digno de alabanza, en esto pensad.
&lt;strong&gt;Filipenses 4.6-8&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&quot;las-causas&quot;&gt;Las Causas&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Se han observado varias causas del estrés, a las cuales se le podrían añadir sentimientos de culpa, temores sobre enfermedades terminales, conflictos de pareja, la jubilación, un embarazo,dificultades sexuales, la muerte de un ser querido, problemas con los suegros y muchos más.  La variedad es interminable, y algunos pueden producir estrés crónico.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&quot;los-síntomas&quot;&gt;Los Síntomas&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Es muy importante reconocer los síntomas del estrés, ya que muchas personas lentamente se van acostumbrando y no perciben el daño que les está causando, o bien, llegan a sentirse impotentes para librarse del estrés.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La licenciada en psicología clínica Silvia Russek, especialista en terapia de parejas y en terapia cognitiva  enumera a  más de 50 síntomas que alertan la presencia del estrés. Algunos son:&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
  &lt;li&gt;El mismo sueño recurrente.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;opresión en el pecho.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Diarrea o estreñimiento.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Ansiedad.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;nerviosismo.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Tics nerviosos.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;insomnio o dormir en exceso.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;rechinar de dientes.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Cambiar de humor constantemente.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Dificultad para concentrarse.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&quot;los-temperamentos&quot;&gt;Los Temperamentos&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;No todas las personas reaccionan igual con el estrés, y los siervos de Dios no están excentos,  Muchas personas piensan que si son espirituales deben reaccionar diferente al denominador común.  El temperamento juega un papel importante en cómo se reacciona, lo cual no siempre tiene que ver con la vida espiritual; pues hay que reconocer el factor humano, y el conocimiento adquirido sobre el tema.&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;El colérico:&lt;/strong&gt; Es un extrovertido y activista, y en el estrés se enfoca más en su trabajo; busca liberarse de cualquier ofensor, y tiende a alejarse de las personas.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;El Melancólico:&lt;/strong&gt; Siendo introvertido y analista, puede enfocarse en la lectura de un libro; hacer un análisis de sus problemas, entrar en depresión y darse por vencido.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;El flemático:&lt;/strong&gt;  También es introvertido que busca la paz, y que reacciona al estrés encerrándose en sí mismo. Puede desconectarse de la vida, comer mucho o dormir demasiado.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;El sanguíneo:&lt;/strong&gt;  Es un extrovertido con ganas de divertirse.  Puede enfrentar el estrés negando la realidad o echarle la culpa a otro. También sentir un deseo compulsivo de hacer compras, o de huir por medio de la diversión.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&quot;un-ejemplo-tipo-a&quot;&gt;Un Ejemplo Tipo A.&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Desconocemos las circunstancias y experiencias personales en que se formó Jonás; pero es evidente que no estaba de acuerdo con Dios acerca del ministerio como profeta. El, como muchos otros, tenía sus propias ideas y sus propios planes de lo que había que hacer, y por lo tanto, percibe la misión que Dios le encomienda como algo opuesto a sus intereses personales, y su hostilidad y sus prejuicios lo conducen a huir de Dios (Jonás Cap.1) Cumple la misión encomendada porque no tiene alternativa (Cap.3), pero es impaciente y hostil a la voluntad de Dios, tal como se confirma en el capítulo 4. Es un verdadero ejemplo del tipo A que causa el estrés. “Se apesadumbró en extremo” (4.1) con el significado de abatirse, afligirse y disgutarse, al extremo de desear la muerte (4.3,8).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&quot;el-proceso&quot;&gt;El Proceso&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;El estrés nunca llega de improviso, aún cuando las causas si lo hagan. La falta de descanso, el no confiar en Dios los problemas que se van acumulando sin poder resolverlos, y las múltiples causas que se han observado, pueden dar inicio al temor, la impotencia, la ansiedad o el afán y la angustia, lo cual lleva al estrés, y éste puede desembocar en parálisis facial, en depresión, o aún peor, en surmenage. El surmenage es conocido como síndrome de fatiga crónica, el cual es un tipo de depresión que bloquea el sistema nervioso, haciendo perder el control y anulando las reacciones a cualquier estímulo. Es una sobrecarga a los límites del mecanismo de defensa inmunológica.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&quot;una-experiencia-personal&quot;&gt;Una Experiencia Personal&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Inicié el ministerio a los 20 años en Costa Rica, y a los 25 tuve mi primer surmenage. Era el apoderado general de 50 iglesias, y tuve que afrontar un conflicto que me condujo hasta el deseo de morirme. A los 36 años yo estaba estudiando nuevamente en Guatemala, y los estudios, el ministerio y otros factores me llevaron al segundo surmenage. Esta vez fue mayor, pues perdí completamente las fuerzas para moverme. Estuve acostado dos semanas sin poder mover un músculo. Posteriormente estaba por caer en el tercer surmenage. En ese tiempo estudiaba en la universidad en la facultad de psicología, y uno de mis profesores me ayudó, aunque tuve que perder el semestre. En la década de los 90, siendo pastor en California experimenté una parálisis facial, de la cual gracias a Dios quedé bien. Manejar el estrés es muy difícil, sobre todo, si uno es activista,  pero no imposible, y después de todo yo aprendí a no ir delante de Dios.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&quot;el-consejo-apostólico&quot;&gt;El Consejo Apostólico&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;El cuarto consejo del apóstol Pablo tiene que ver con la gratitud: “&lt;strong&gt;con acción de gracias&lt;/strong&gt;”  (metá eucharistia, Filp. 4.6), eu= bien, charizomai= dar libremente. Denota “gratitud”, “acción de gracias”. Es una gratitud que se da con liberalidad, con la generosidad de un corazón agradecido. La palabra “charis” (gracia) tiene diversos usos según el contexto en que se encuentre. Entre otros, puede significar belleza, cualidad de la personalidad, o bien, el acto bondadoso  para alguien que no lo merece; pero también puede señalar el sentimiento de gratitud de parte del receptor. La enseñanza bíblica es darle gracias a Dios en todo porque esa es su voluntad (1 Tes. 5.18), y actuar con gratitud en todo, porque todo lo recibimos por gracia (Col.3.17). De modo, que en los momentos en que se atraviesan los valles de sombras de muerte, en las diversas formas que se puedan presentar; el creyente puede atravesarlos con acción de gracias, porque por difícil que éstos puedan ser, la gracia recibida  de Dios es incomparable con el sufrimiento experimentado. Afrontar la adversidad con acción de gracias realiza cambios que inician en el espíritu y en la mente del creyente. El resultado final de vencer el estrés es la paz de Dios que sobrepasa el entendimiento (Filip. 4.7).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h4 id=&quot;cómo-puede-usted--ayudar-a-su-pastor-para-evitar-el-estrés&quot;&gt;¿Cómo puede usted  ayudar a su pastor para evitar el estrés?&lt;/h4&gt;
&lt;ol&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;Expresele su gratitud por el ministerio que él o ella realiza para la extensión del reino de Dios.&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;Reconozca el esfuerzo que hace en  prepararse para ministrarle mejor.&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;No espere que sea perfecto es tan humano como usted, y tiene su propia personalidad como usted la suya.&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;
&lt;strong&gt;Lic. Orlando Baldelomar&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Centro de Renovacion Ministerial&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Email: ceremicostarica@gmail.com&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;</content><author><name>Lc. Orlando Baldelomar</name></author><category term="notas" /><summary type="html"></summary></entry></feed>