<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" ><generator uri="https://jekyllrb.com/" version="3.8.5">Jekyll</generator><link href="http://localhost:4000/feed.xml" rel="self" type="application/atom+xml" /><link href="http://localhost:4000/" rel="alternate" type="text/html" /><updated>2019-01-07T12:23:42-08:00</updated><id>http://localhost:4000/feed.xml</id><title type="html">Ministerio Ceremi</title><subtitle>Write an awesome description for your new site here. You can edit this line in _config.yml. It will appear in your document head meta (for Google search results) and in your feed.xml site description.</subtitle><entry><title type="html">Principios para una cosmovisión pastoral 1</title><link href="http://localhost:4000/notas/Principios-para-una-Cosmovision-Pastoral-1/" rel="alternate" type="text/html" title="Principios para una cosmovisión pastoral 1" /><published>2018-12-10T07:00:00-08:00</published><updated>2018-12-10T07:00:00-08:00</updated><id>http://localhost:4000/notas/principios-para-una-cosmovision-pastoral-1</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/notas/Principios-para-una-Cosmovision-Pastoral-1/">&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/img/cosmovision.jpeg&quot; class=&quot;img-fluid&quot; alt=&quot;Responsive image&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;“…no comiences sin calcular el costo. Pues, ¿quién comenzaría a construir un edificio sin primero calcular el costo para ver si hay suficiente dinero para terminarlo?”
&lt;strong&gt;Lucas 14.28 N.T.V.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El primer principio para iniciar un negocio, realizar un proyecto, formar un matrimonio o comenzar el pastorado, es la investigación. No tomarlo en cuenta es arriesgarse a fracasar. El Señor Jesucristo señaló su importancia al aplicarlo a la decisión de seguirle a él (Luc.14.25-27). Toda decisión seria demanda investigación.
En el pastorado, la primera investigación que realizar es sobre el &lt;strong&gt;origen&lt;/strong&gt; de la iglesia: su formación, su pasado positivo y negativo. Los pastorados anteriores, así como divisiones que hubieren ocurrido.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&quot;1-el-origen-de-la-iglesia&quot;&gt;1. El origen de la iglesia&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Algunas iglesias se originan en el robo de miembros a otras congregaciones, lo cual, además de la implicaciones espirituales, están los conflictos doctrinales, las prácticas tradicionales que afectan la proyección pastoral, y también la integridad de la unidad que toda iglesia necesita para crecer.  Es necesario pedir perdón a Dios y buscar la unidad integral de la iglesia.  Cosechar en trabajo ajeno es más fácil, pero tiene sus consecuencias, y carece de valor divino.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;2-las-divisiones-sufridas&quot;&gt;2. Las divisiones sufridas&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Las divisiones que la iglesia haya sufrido, dejará muchas secuelas: heridas, desconfianza, desánimo; y a menos que se conozcan las causas, será posible  la sanidad y el evitar que se repita la historia.   En este caso también hay que perdonar a los que se fueron, y orar por el perdón de Dios para ellos.  Eso también trasera sanidad a la congregación.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;3-los-pastorados-anteriores&quot;&gt;3. Los pastorados anteriores&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Cada pastor de la iglesia dejó tradiciones que se convierten en patrones. Siempre hay miembros que mantienen lealtad al anterior pastor, y que pueden convertirse en críticos y en posibles opositores. El pastor que investiga el pasado de la iglesia, puede aprovechar lo bueno que cada pastor haya realizado, buscar más fácilmente la sanidad de la iglesia, y también unificar criterios para proyectarse en el crecimiento de la misma. Hay que recordar que en el ministerio no debe haber competencia; que se sirve al mismo Señor y en el mismo reino.  Dios recompensará el trabajo de cada uno com justicia.&lt;/p&gt;

&lt;h3 class=&quot;text-center&quot;&gt;Sugerencias congregacionales&lt;/h3&gt;
&lt;ol&gt;
  &lt;li&gt;No propiciar el reciclaje de miembros, sino buscar el crecimiento de la iglesia mediante la evangelización, en obediencia al plan de Dios.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Para que la iglesia crezca en el poder de Dios, es indispensable la sanidad espiritual. Para eso, es necesario perdonar a aquellos que en una o en otra forma la han dañado.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;No hacer comparaciones entre los pastores anteriores y el pastor en funciones, ayuda a la sanidad de congregación, y permite al pastor proyectarse apropiadamente a los retos que la iglesia enfrenta.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;
&lt;strong&gt;Lic. Orlando Baldelomar&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Centro de Renovacion Ministerial&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Email: ceremicostarica@gmail.com&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;</content><author><name>Lic. Orlando Baldelomar</name></author><category term="notas" /><summary type="html"></summary></entry></feed>